日本鐵道情報及旅遊交流區(09)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

日本鐵道相關新聞 :
鉄道ファン 鉄道ニュース

Response 鉄道ニュース

鉄道新聞

日本全國鐵路時刻表、路線查詢 :
えきから時刻表

Jorudan

鐵路節目 :
Japan Railway Journal

舊post
日本鐵道情報及旅遊交流區(01)

日本鐵道情報及旅遊交流區(02)

日本鐵道情報及旅遊交流區(03)

日本鐵道情報及旅遊交流區(04)

日本鐵道情報及旅遊交流區(05)

日本鐵道情報及旅遊交流區(06)

日本鐵道情報及旅遊交流區(07)

日本鐵道情報及旅遊交流區(08)

頭先坐こまち返上野

好大雨

[風暴消息] 南海本線の線路周辺で陥没見つかり 普通列車が緊急停車

來緊幾日都唔洗搭南海線

南海線好大鑊咁

點解打風會攪到路陷既...

留名
今日番工，啱啱先上到網

我諗打風之餘落大雨啩
日本啲排水又冇香港做得咁好，大雨少少都會出事

落大雨

落雨令到路基流失？

咁誇

東海道新幹線 停電のため運転見合わせ 岐阜羽島～米原 上下線(22:45)

ＪＲ東海によると、２２日午後１０時ごろ、東海道新幹線の岐阜羽島―米原駅間の上下線で停電が発生し、新大阪―名古屋駅間で運転を見合わせている。関ケ原トンネルに浸水し、送電ができなくなっているという。

羽倉崎－和歌山市間で上下線で運転を見合わせた。

難波去機場呢段無事, 算好彩

好彩差唔多到尾車
唔知聽朝前搞唔搞得掂

又係關原地區出事

呢排要去和歌山就坐阪和線

有冇巴士?

關西機場有，去東京既夜行bus都有，但唔覺有去大阪

用JR西1日放題pass搭哂東海道/山陽新幹線既現有列車

同我個POST重覆左

羽倉崎駅～和歌山市駅間で列車の運転を終日見合わせております

似乎南海最大件事

無睇到
sorry

睇黎E5 E6都出事

只係零件啫
CRH380A

其他頂盡都係浸水 停電 土砂流入
南海冧橋
仲有成晩流流長

有冇巴打試過山梨條實驗線
係咪好難抽到同埋要識日文先得?

要16歲以上日本國居民先申請得，但可以帶一個人(?應該可以唔只一個)同行，同行者無限制

求救啊
住係新宿
從早幾日到步到依家都不停落雨
又好似話有颱風
有無巴絲打可以教下我可以去得邊？
想去上野淺草又怕落雨好逼人好濕

阪和線東岸和田駅高架化完成

個風聽朝打到黎
仲可以去得邊
巴打係新宿商場shopping啦

去東京渡下假算啦
黎得呢個post就去大宮鐵道博物館啦

呢幾日新聞都日報夜報有超大型颱風來襲啦
預計清晨到達首都圈 最快午後交通先會逐漸恢復
有商場去到行到都真係執到

有車去到大宮先算

東京加明古屋個邊可以用咩野pass?

全國21日green

東北新幹線暫時仲係平常運転嘅

明古屋

大阪加名古屋可以用咩Pass
可能唔去名古屋算
新幹線又貴近鐵特急又慢

全國pass

哪有錢

就咁買飛算喇

証明仆街東海又一例

考慮緊金券

咁多間最枯寒

亦都最唔憂做

由於大和川氾濫導致線路 車站等設施水浸
大和路線 JR難波～加茂 及 阪和線 天王寺～和歌山 預定運転見合至午後3時

川崎駅入場規制中

算啦，佢開果個最頂頂啲資料都未打

日本冇打風停工停課呢回事？

社畜萬歲

冇呢個制度 除非風大雨大公司自主決定停班
呢樣同日本嘅工作(社畜)文化有好大關係

員工番工放工萬一有事，唔通公司唔駛負責？

飛機

宇都宮線は、台風の影響で、東京～宇都宮駅間の上下線で運転を見合わせています。宇都宮～黒磯駅間は運転を再開し遅れがでています。

北陸新幹線は、上田～佐久平駅間での倒木の影響で、富山～東京駅間の上下線で運転を見合わせています。運転再開見込は１０時１５分頃に変更になりました。

我見hikari同kodama分分鐘半車遊客
比你d劃位冇成本放飛機又冇後果嘅遊客搭Nozomi, 班真金白銀買飛既客就仆得街
換個角度諗, 東海先係最為自己日本人打算

根本就嬴在起跑線

我想問如果全國jr pass mark 指定席係咪唔洗另外加錢🤔？

其實就好難有事 先顧及人身安全呢種意識無論公司同員工點都有嘅 同埋大多數打工仔都依賴安全可靠嘅鐵路系統做通勤
而家個風走咗場雨細咗警報就冇晒先成堆打工仔湧晒去番工咋嘛
就好似香港落八號波咁
但分別係日本打工仔會為咗盡早返到公司而提前做好準備 例如住得遠嘅就前一晚住商務旅館 見颱風走就早啲落車站等服務恢復諸如此類
日本行政面積大 又處於高緯度地方導致啲風永遠嚟得快又走得快 由政府統一主導反而會做成不便 所以先會交由公司自己話事
加上『我放咗假咁公司點算？手頭上啲工作點算』『個個返晒工得我唔返咪太唔合群太唔負責任』『唔可以為上司同其他同事做成困擾』 日本人自律 盡責嘅民族性 導致每逢打完風嘅上班日都一定係咁嘅景況

普通車指定席唔洗
但唔包新幹線nozomi mizuho以及特定d&s列車

東海個會長係保守派，以日本人優先好正常

喺東海地頭要慳錢，唯有買回數金券或者買佢出嗰啲お得な切符
(佢有啲3人行/4人行 お得な切符 其實幾抵，不過限制多)

金卷其實唔平得好多

日本無台風信號，得避難指示......

除咗避難指示仲會有各種氣象警報 當然同香港分晒級有晒各級應對措施係兩回事
尋晚個防災速報先響唔停嚟

保守到在來線普通車款款都係都係白色底橙色帶(部份加多條綠色帶)

咁可以考慮唔去
名古屋諗唔到太多景點 除左例牌野(榮 熱田 大須)同新幹線館

星期六又打風 下午kix 唉

外國遊客機票分分鐘仲平，JEP 7000 Yen

尋日發生線路陷沒嘅南海本線男里川橋梁現況

睇黎係沖爛橋基，要搞都唔易

如果有單線可以行住先嘅都無咁大影響嘅

就算行到單線都係比停駛好少少

班次一定會疏過正常好多
如果信號系統唔容許單線雙方向行車
又或者前後站冇渡線
班次仲會更加疏

好在東日本冇跟東海咁唔俾坐hayabusa

唔知隔離線有冇爛

唔俾hayabusa根本去唔到盛岡以北
得返極早同極晚

唔止顏色，好似Kiha25，車身同313系一個餅印

Nozomi需求大，
Hayabusa基本上都係仙台以南會滿座。

有隻ANA羽田飛高松，太大風落唔到，
轉飛札幌，頂

good luck

諗起嗰集木村拓哉揸住架747
去到minimums先睇到條跑道嗌landing

fr24見唔到喎

記得好似第6集去NRT轉飛CTS

CTS落左地喇

flt no.?

尋晚，唔係今朝

想知機上班人點諗，明明去小松，點知divert去一個比原來飛行時間兩倍既CTS

第幾集都記得
我淨係記得少少劇情，同埋片尾歌木村瞓喺772隻翼上面

買一送一

今日札幌初雪

去北陸變咗去北海道睇雪
我真係恭喜你呀

JR湖西線、電柱9本折れ終日運休 台風の影響か

北陸

legoland或過去犬山

legoland好伏，除非好鐘意lego
鐵膠咪過犬山橋影下名鐵

畀雷劈

想問葛西既地鐵博物館多唔多野睇
而家係大宮同呢個二揀一
大宮去過但覺得去多次都ok

使乜逼自己入兩難, both唔到就去個未去過個先啦

似比細路仔玩多D
不過都值得一去 有銀座線丸之內線舊車睇同模擬渣車

都好似幾好
不過原先計劃名古屋都係去兩日住一晚
所以都要諗下先

可惜犬山橋已經變返鐵路專用

通常版 電車でGO! PLUG & PLAY 18年2月8日發售

點解電車GO唔出IOS/AN版？
而家好多PC/PS Game都出電話版，
GTA, RollerCoaster Tycoon，根本係將當年既電腦版完全變做電話版，無加減。

出an ios賺唔到錢呀嘛
成舊野賣比你又賺多啲

都唔係既，
roller coaster tycoon我都比左幾十蚊買啦，
平時好少買game

之前訂左

出PS4 版啦屌你

出過山手線 ISO版
IP4年代

不孝子

得個制？點玩？

hdmi駁mon玩，入面有hd版電車go final

好心出過隻新game啦

就算新game驚佢又出山手線﹑東海道線(京阪神)呢堆

而家間野都無乜心搞，走去整隻街機電車go都唔出新

好似以前咁出下秋田新幹線/北北線咁咪幾好

why not?

今次去大阪搵唔到街機

好似得東京有

名古屋城

咁慘

有無巴打有好食刺身放題、拉麵推薦？
住係新宿

去飲食台或者出去開post問ok?

去錯台問咪唔好意思囉
都唔洗咁串既

咁都叫串, 洗唔洗請埋你飲杯茶再大叫送客呀
真係串既, 大可以鳩答明將/大喜屋, 又或者點你去青森大阪福岡啦

伸手乞食真理直氣壯

新街機電車GO 11月頭先上市

正式上市
之前有測試個d

屌你老味咁都叫串?
去日本仲要食刺身放題已經on9
出面已經有日本拉麵post 盲嘅
嗰位仁兄正一又on9又盲柒頭皮

係梅田機舖玩左

仆街東海派過期麵包

巴打玩到幾多個站? 睇youtube d 人玩pro mode 好勁

過期兩個月太離譜

東京メトロ將於 2020 年前全線列車提供 Wi-Fi

遲左12個鐘既新快速

究竟邊度搵啲過期兩個月麵包返嚟
就算搵到 正常應該發撚晒霉冇人敢食架喎…

竟然搵唔到黎玩

仆街東海

好掛住日本

唔出奇 啲嘢買咗擺埋冇理就會咁
龜龜都有過期打風水

辛苦晒控制中心同編更部
佢哋應該執車執到喊

水都過期

應該係呢類擺好耐嘅緊急用糧食
正常可以擺幾年 好可惜今次過左期

水都有有效期㗎 攞得出嚟都係大鑊嘢，好少機會要派出街，所以唔覺唔覺就會過期

個樽蓋封到咁密，正常未開封過咗期嘅水都唔會飲壞人(點都好過鉛水) 不過食物就牙煙好多

台風21号、南海電車橋脚沈む
2017年10月22日夕方、台風21号の影響で男里川にかかる橋脚沈み、路線も曲がる。電車の乗客も軽傷。

jr pass試咪即是周遊娟？

JR Pass係阿娟

周遊券傳統上係講緊一張包含去程票(ゆき券)、回程票(かえり券)、同埋去回程中間特定範圍任搭票(ゾーン券) 嘅套券

不過去到後來引申到連火車證(JR Pass)都叫做周遊券

係危險水位上方嘅南海高野線

運休区間を越えて南海線をご利用されるお客さまはJR線への振替輸送をご利用願います。

點解唔開巴士？

特急Thunderbird 1,3,13,15,19號 (福井・金澤方向) 2,4,18號 (京都・大阪方向) 今日會停駛
其餘班次今日起暫時改經琵琶湖線以恢復服務
預計各駅到達時間會有20-40分鐘嘅延遲

咁巴士都要人手，如果JR消化到啲客咪唔洗煩

但係JR同南海有一段距離，
要去尾崎果邊沿岸好煩

點解叫人用JR？因為咁囉

國鐵車我來了

長野電鉄 トラックと衝突 電車が一部脱線

佢嚟嚟去去得兩條主幹線, 有時仲要撈埋d車用, 洗鬼分咁多隻色咩

咁又真係唔知wor
但唔知邊到睇過曾經有個高層唔多鍾意鐵道迷

明明寫住期限係2022年，邊有過期？

統一零件易維修
早幾日去新幹線車廠參觀, 唔同車種喺唔同維修區都有唔同標準分開處理, 開太多車款盞煩死班維修佬

麵包過期啫

罐頭麵包應該冇咁易發霉

東海第一任社長 須田寬 自己就係鐵路迷

第二任社長 葛西敬之 唔係鐵路迷 似銀行界精英多啲，做完社長去做萬年會長做到而家

同龜鐵一樣會計佬睇曬成間公司
不過商人打理吸金能力真係勁好多

スーパービュー踊り子

大阪站 有

好想坐
為左坐佢同185系應該會特登黎個到此一遊
重有215系都好想坐

我就係伊豆到此一遊

就係想去伊東，185系去，251系返；之後就唔知去邊

唱日元銀聯定找換店抵d?

加多張tourist pass富士山mini搭到去豐橋，Centrair走人

仙台入仙台走
打算去銚子

銀聯，方便快捷，匯率唔差，
去找換店車費來回時間都回番數

209系500番台中間車解体@郡山

E653隻新色，唔知想點

好似玩具咁

有冇地址

等正式出喇

JR九州出MT紙膠帶，幾靚

呢GAME係機舖有幾耐壽命

黎緊會星期六會去關西 會去埋三重
諗緊買唔買近鐵pass plus
但佢而家唔包特急
有冇人知如果買pass 再買特急係加錢 定要俾原價

補特急費

唔該哂

舊色

新色 27/10營業運転開始

舊色靚啲

東京仙台d客真係多到喊
坐緊yamabiko都全滿

咁恐怖

有無巴打知北海道d 車滿唔滿
一月尾要落機第二日一早札幌>網走
諗住一落機係機場book 定全個trip d 車

雨なのに・・・鉄橋で枕木燃える 千代田線運転見合わせ(17/10/25)

近排發生咩事
成日都出煙出火

通常都載空氣
星期六日同假期多人啲

新手一問
想問下如果想收藏Kansai Wide Area Pass(要show證俾人手通道嗰隻紙pass)
應該喺香港買定免兌換版定去book 去JR counter 買

認真答，而家重有咩

我見今年啲人嘅遊記相仲有

真係唔知

舊年用過隻放得入自動閘機嘅KWAP
想集下郵

係咪egl免兑換果隻？

係咪紙質？

係，一張a5咁

咁樣？

睇完一樓d post都唔多明應該點搭
請問成田機場去橋本車站（神奈川縣）應該點搭
我知橋本站係橫濱線，同埋一開始要係咪應該搭成田特快？

新宿站轉京王

最直接坐limosime bus，3800円。但如果終點站只去到町田，就要轉橫濱線
最平，搭1000円巴士去東京駅，然後去新宿搭京王線特急橋本方向，終點到

yes

[edit] 好似上面講有巴士就搭巴士直接啲

小田急係咪等本線四線化完定中央新幹線起好發展咗先延長多摩線?

thanks

純JR嘅方案有
N'EX→橫濱轉橫濱線
N'EX→新宿轉中央快速線→八王子轉相模線/橫濱線
夾得啱班次嘅話(土躍。休日運転嘅NEX 8/50/52號)可以N'EX→八王子轉相模線/橫濱線
不過呢啲都講緊起碼兩個鐘車程以上
巴士快啲直接啲又覺得ok嘅就搭啦

求最快都係skyliner再落新宿
純JR係最on9，八王子兜返入去係蝕晒章
除非揸PASS，咁就用盡佢啦
巴士得三班去埋橋本咋，其他停町田市中心 sosad

多謝咁多位解答
佢幫我搵埋成條route係點，再睇埋大家講解我知條路好轉折

搭鐵路要轉黎轉去成兩個鐘多
首先成田到日暮里再到新宿再到調布最後先去橋本

所以係咪都係建議搭limousinebus到新宿，然後再搭京王線到調布，再搭相模原線到橋本？

京王線可以一程過唔使轉 直通相模原線

巴士岩先上網check佢尾班8點幾我趕唔切
咁即係依家最快既路線係
成田搭N'EX到新宿，之後搭京王線由新宿到調布，再係調布搭相模原線到橋本

樓上位人兄知唔知叫個東京都民入去果d地方就好似叫個港島人騎牛入屯門一樣咁痛苦喊晒救命
機場入去兩個幾鐘都好合理啫

調布都係落車等過架快d啱方向既車，月台都唔駛換，最多係過對面
新宿開出的車無論咩速度都會停，唔明就望下京王路線圖啦
新宿的確係有直去橋本的，但撞唔中特急/準特急既話
搭開既人會識得搭其他終點站的特急/準特急，然後在調布轉車
咁會比就咁一程過快好多
京王路線太多combination，唔同終點唔同速已經N條線
(仲未數由新線開出mindfucked)
唔熟都係到時問app啦

做乜要去咁遠？

黎梗會去鹿兒島 廣島 大阪
請問如果買pass最好係未買關西廣島周遊卷？
因為我見依張pass有包廣島 新大阪既新幹線
係入面搭其他鐵路應該show張pass就得？
鹿兒島去廣島嗰程要另外買新幹線車票？
我見好似冇pass包到咁遠

明白了唔該哂

我見N'EX其實仲可以到橫濱轉橫濱線到橋本
如果同你地所講既比較，N'EX到新宿，再去調布搭相模原線到橋本

邊個會快d?

提醒吓有得揀轉少程車啫… 唔提囉咁
識搭嘅當然叫佢搭特急追返前嗰班急行啦 但唔熟路嘅我會prefer盡量減少轉車次數
不過重點都係睇嗰位巴打幾點先離開到成田空港

你幾點上到車

緊係啦Hayabusa咁少班次

差唔多夜晚九點先到成田

連埋你個po回唔好意思

都係想盡量俾個full picture 佢
嘗試解釋點解個app會叫佢轉車姐
無話一定要最快既

你幾多日？
鹿兒島好遠喎

咁冇得揀啦
2144発 2302着 N'EX 成田空港→新宿
2312発 2326着 京王線特急 新宿→調布
2327発 2354着 京王相模原線區間急行(土曜・休日係快速) 調布→橋本
或者
2313発 2405着 京王相模原線區間急行(土曜・休日係快速) 新宿→橋本

9點先到，應該未必搭到9:44 NEX
查埋10:33 Skyliner做後備應該穩陣D

Never take JR from NRT

唔該哂咁多位

點解唔好係成田搭jr?

巴打s真係好熟悉日本鐵道

只坐京成

總武線又慢 又成日塞車

坐過skyliner同nex
nex慢到嘔電

4日鹿兒島
4日廣島
之後就去返大阪
所以諗住如果包唔到既話
鹿兒島去廣島嗰程就另外買
廣島就 就返5日再買關西廣島pass

唔值咁夜入去，入山手缐都已經十一點，你仲要入町田

西遊紀行5日+全九州3 or 5日都得既
咁咪駁到

鹿兒島離廣島大阪咁遠，中間嘅車費都幾貴
有冇諗過去近啲？

如果每一個區入面去嘅地方唔遠
買市內pass長途嗰程另外買飛可能仲化算

夜媽媽入町田相模原
臨收車時段電車好迫喎 因咩事咁趕呀

利申：成日搞錯町田喺神奈川縣

的確好易令人誤會

機票遲佐買，買佐四點機香港出發
依家頭洗濕佐，最怕落機無車搭
成田Nex我應該趕唔切，我諗都係搭skyliner, 成條path如下

成田 skyliner > 日暮里 jr山手線> 新宿 京王線 > 調布 相模原線 > 橋本

(再諗唔掂就要改機票/酒店）

我仲以為你有frd住果到
換過間啦，分分鐘過晒鐘check in唔到

東橫INN真係咁難BOOK?

有睇過全九洲
如果全九洲同西遊紀行/關西廣島pass比既話
我淨係用多一程鹿兒島廣島
好似分開買單程會好d?

我有睇過分開新幹線咁買既話
鹿兒島廣島17xxx羊
廣島大阪都好似要5500羊

我都以為你有frd住嗰頭
算你搭到22:30班skyliner，如果搭車轉車順利，去到新宿可以轉到00:01班區間急行去到差唔多01:00，之後一班00:12已經係橋本尾班車

係expedia book的，唔知換酒店洗唔洗賠錢
不過間野講明凌晨都有得check in

機票就應該唔改架啦

參考：新大阪->鹿児島中央21,380円 (單程)

方法A:
新大阪->広島->鹿児島中央 (一張乘車劵+兩張特急自由席劵)
12,090+4,090+7,760=23,940円

方法B:
関西広島5日13,500円
広島->鹿児島中央17,150円

方法C:
西遊紀行5日17,000円
博多->鹿児島中央9,930円
另博多->鹿児島可以搭高速巴士，想縮水可以諗諗

広島玩4日，都應該幾廣域下同依賴JR，會建議呢段用PASS
不過如果最後買到福岡機票，你都係要考慮全九

住到咁遠平時出入都唔方便啦

西遊紀行得5日17000YEN好貴
山陰陽7日都係19000YEN,仲有指定席

如非JR PASS絕不建議坐NEX...
SKYLINER去上野9個字
NEX去東京都要1小時

NEX經過咁多條線
是但一條線有事故都會有delay

skyliner又行標準軌又140km/h又大多新規直線路段(成田新幹線遺址嘅恩惠)
nex要鬥快嘅邊有得比

Skyliner有一段160km/h
不過都係鍾意NEX多d

NEX
慢
冇速度
唔夠快

覺得佢型d好坐d

舒服程度覺得差唔多

JR GREEN好似好D

我覺得nex 舒適d，不過skyliner 真係快好多，兩邊都要比錢的話我就揀skyliner, nex 有pass先會諗

而家再起新幹線得唔得,仲有冇咁多人反對

好彩唔係福知山呢D大都市地區

到而家都重有人反對緊成田機場搶地，你話呢

日本妺ar

呢樣真
遊日多數靠jr pass所以一路都未坐過skyliner
同埋e259紅黑白配色好靚仔

好佩服過左幾十年都咁堅持

舒適度我覺得skyliner好過NEX
可能係因為京成唔係窄軌，行車嗰陣冇咁抛

其實唔難理解，你既身家性命財產因為起機場而畀人搶左，而又唔夠賠償，換轉你都會堅持

試過住岩槻
有少少唔方便
吓吓都要轉野田線落大宮
不過夠靜

自己都係鍾意住大站附近，對於經常長距離移動好得多

世界級釘子戶

交通方便，時間好洗得多
住過2間 出咗閘30秒就到酒店門口，好爽

same

我都係鍾意NEX多過Skyliner, 架車型d同張櫈好坐d
不過真係太貴, 冇pass會搭京成都唔搭NEX

如果nex車行skyliner 就prefect 池

其實NEX仲有往復劵，唔開PASS仲有呢個方法吊打Skyliner
外國人去邊都係4000yen
去橫濱/八王子賺晒

窮撚無JR Pass只會坐Tokyo Shuttle

拖住個喼都方便

秋田站間東橫超正，痴住車站

而家機場跑道入面係咪仲有屋

係 喺正成田VOR 隔離
但係呢幾年已經搬走
VOR 幅射好勁

但都收唔返幅地

聽聞奧運後有大搞作
成田加長16L/34R 之後準備起三跑
羽田硏究起第五條跑道
HND T2 加CIQ 做international flights

唔賣幅地比你，吹咩

又暴動

HND五跑實際作用不大，始終唔可以由東京上空進場

同埋唔知可以起去邊

同嚟遲啲下午1500-1900L可以剷過東京市區上面做16R/16L approach

但係條glide slope clear?

住過alpha one 都好正，一出站就係，仲有免費movie睇

唔似
睇下佢今年開會點講

去山陰個陣係松江住過間得間房既酒店都有

下りた遮断機、中に外国人…トラブル防止へ警告表示進む ＪＲ西日本

JR北 kiha183系5000番台「ニセコエクスプレス」引退 29日及11月3,4日last run

有冇性趣開個鐵膠WhatsApp group

通常一開group
個po無人上

鹿兒島中央APA, Urbic，又平，又係站隔離

松江間Alpha One真心覺得抵
單人房黎講算大

btw，明明book果陣已經知道松江係有兩間alpha one
我去到果日先知我book左果間唔係車站隔黎果陣

【坐火車的煩惱】哪種售票機比較方便？

日本嘅售票機真係世界級

話說大家用咩網book多

有時都會用jalan

不過我book guesthouse/hostel多......

通常會用Jalan同Japanican搵
搵完之後會再睇下果間酒店嘅網係乜價

通常直接聯絡果間住宿

, jalan, rakuten travel jp, japanican, agoda 都有用過
酒店一定要逐個網格價，唔同酒店喺唔同網站嘅價錢同package都唔同. 例如上次住秋田果間alpha one 就rakuten jp先有賣，其他網都無。

直接聯絡 民宿？
me use 樂天貪成班人去可以賺下poiny

E353系終於投入服務，希望唔好一黎就奶野

JR九州日豊本線臼杵～佐伯駅間路段預定12月下旬運転再開
但日田彥山線添田～夜明駅間被害損失金額大大超出預期 需要同沿線相關自治體再作商討 暫時未有復舊計劃

用開jalan有2%回贈
朋友屋企人去既幫佢地book埋酒店賺分

改札先係世界級，
點解部機可以咩面咩方向入都可以正面同一個方向出番，
而且秒速，入幾張亂掉都可以疊番埋出。

回贈係jalan 啲積分？定係信用卡

咁北千住改札肯定係宇宙級 sosad

呢個page 嘅post相當唔錯
喺italk嘅 post都好高質

睇過以前NHK拍既Project X，其中一集講入閘機發明背後參考左水面樹葉掂到嘢會轉向，所以先發明到車票正面出

jalan積分
下次book酒店可以當錢洗
有時會有d優惠offer有成5%-10%回贈

坐緊e4 3+3座席，有個西裝阿叔拎黎當C寢台

我都用開日文版jalan
btw, jalan 仲可以儲ana milage

好正，次次去博物館都會狂玩

好想坐

京都鐵博部透明殼改札機

好垃圾，條廣東話熱線長年打唔通，book 1700蚊酒店可以同時hold我四次錢，一次過hold我成七千蚊，搞到我b差啲ook唔到其他酒店，如果唔係見佢有得早過東橫inn官網book到雪祭啲酒店真係唔會用佢，一定無下次

貪佢十送一
上次用rakuten book感覺仲平啲 仲多酒店揀

有冇人啱

自己住慣民宿

最後武士

我想坐一次
SL盤越號

我就通常google搵完直接去返酒店官網訂，起碼出事直接搵酒店

我有拍到slow motion

SL 必搭 感覺一流

原來高野線都停左

山岳区間を運行する高野線 高野下駅～極楽橋駅間でも大雨により土砂が流出し、双方とも敷設線路に大きな影響を受けております。
睇相見佢路基露哂出黎

最近坐完，真係無得頂！

都試過住松本、盛岡站隔離
一出門口就趕電車

我多數jalan揾
有時直接jalan book
有時去酒店官網 book
東橫inn除外

新手一問 先有回贈2%？

訂開東橫都係用官網，不過唔見左張會員卡
用個會員號碼會唔會都計我係會員架

岩岩東京住左3晚有5% offer
住左20900yen有850yen下次用

4%先岩

D地好似慢慢收，每次圍都唔同

收唔到咪慢慢收

已入group

住過，抵住。

樂天 好似平D

未用過booking .com

Book 日本酒店，始終建議用返日本野

有冇得補領

我都唔知，去到先算，我即刻login畀佢睇，畀埋證件佢對都重得

照計去到酒店即刻晒証都得

JR東 E653系1000番台U-106編成 瑠璃色塗裝 運用開始

好彩唔係全編成換晒 舊色不知幾靚

大宮鐵博行行下無啦啦有四季島經過
機都SET唔切鳩影左先

大宮行左幾耐?

兩個鐘行完
其實之前已經黎過一次
今次因為見有空檔ZIP入去
主要揸下SIM同睇下個新幹線展

多謝飛膠巴之前既提點！坐緊Gran Class去東北！

唔係鐵膠但都係乜都試下，零晨機坐哩個最好可以補眠一下

下個月11月25號 去九洲 蠢左係蹤橫遊買PASS
仆佢個街原來要係九洲JR官方網先可以預早劃位
一落地劃定幾日後既由布院之森 同指宿玉箱會唔會無位

唔係話而家由布院之森兜路太耐冇人搭咩

由布院之森改左路其實可以唔坐
本身架車都名過於實

巴士又要自已比錢 買左PASS 又唔想哂
想回程果時坐
早上會坐Sonic 去大分轉車
加上我老婆會想試坐一次..無計~~

畀錢劃位囉，幾千yen姐

唔值

gran class

有米

rich

其實而家已經少左人坐, 同埋你要坐既, 可以淨係坐大分去由布院一段
如果真係book唔到果一段, 咪試下慢慢由博多搖去小倉

btw 經九州官方網預先劃位要1000yen一個位

我上次都係自己係九州官網俾錢劃左SL人吉/海幸山幸/指宿玉手箱
但係由布院之森就去到九州先劃, 搭唔到咪最多搭Local

$$$$$$$$$$$$

pass係咪補特急錢？

補Gran class錢

佢已經係用Pass 都仲要再補16960円

特急費同Gran Class費

夠回程

強

有錢真好

想問如果係香港買定jr 東京廣域周遊劵可以去邊到買？？有冇話邊間平d 咁嫁？

利申：第一次買jr pass

klook kkday egl 自己格價

thanks 巴打 但我上klook 搵 點解搵唔到依隻券 係咪我太廢 定係佢地會用另一個名

我見過縱橫遊仲平 搵哂全香港旅行社穩陣

搜尋果道打jr呀

我覺得指宿玉手箱可以唔坐，太多香港人去坐嘈到拆天 可能我去果日唔好彩，撞正一班師奶團

又好似真係冇

連旭山動物園号都整到
好痴線

極奇怪 會唔會佢依家唔出依隻券嫁 我打算去輕井澤

Sor原來klook真係冇 我諗要日本先買到

你仲有kkday egl等option

我上官網睇過 佢冇寫有海外銷售點

只可以去到喺JR度買
利申：買過

咁去到先買

唔該曬咁多位巴打
祝巴打長命百歲

屌 我唔要咁長命呀

做廢老都唔錯丫

移民去日本做廢老

係咪要一個個像素點咁執？

向香港 真係唔好太長命好

入大人の休日倶楽部

死都要搭鐵

入大人の休日都唔錯呀

妹下妹下係綠色窗口慢慢搞

去旅行中心搞啦屌

50歲入會，玩足50年
前題係有錢慢慢搣 加 冇病冇痛

記得交會費

得閒到日日去綠色窗口妹

下面成堆遊客問候你

受害者之一
蝕左程NEX

有樣野想請教： 想問係咪有個網可以輸入返自己坐過嘅路線然後計返里程數同埋喺個日本地圖度畫返條線? 個網好似係日文網但我搵唔返個網址，有無巴打知?

今日有冇人去咗吹田総合車両所?

就係呢個thx

等你入完之後幅圖

我仲係得35%

行程緊逼果緊真係試過想罵

我得25%

37.096%

係咪唔俾登記新會員

27.99%
冇大家咁勁

我日本海果邊未搭過咁濟

北海道、九州同四國重未去過

北海道要慢慢磨

起碼用7日

在來線金澤到直江津就坐過
北陸新幹線開左之後都未坐過

分三四次去北海道都得

係

btw, 暫時去左三次北海道，plan親d行程都用唔著jr北海道d pass

努力地入緊，有小小問題：
我一個區間坐咗幾程車，係咪只計最遠果程? 譬如上越新幹線，我全區間走破，但我中間有長岡~越後湯澤之間嘅移動，係咪唔可以加埋落里程度？

係
唔可以

我搭過山陰本線鳥取島根嗰段
不過整體只係搭咗5.155%

山陰本線坐左一半多d
坐過京都到餘部+鳥取到出雲市個段

會費好平啫，生果金夠畀
不過到時冇記性就......

我都差不多

同agoda
我認知兩個都係同Priceline集團
傾向去到Hostel/Hotel先找數
agoda就傾向經credit card過數
我自己經驗都係咁上下

多
因為可以去到自決定畀cash定卡
只有一兩次唔知點解做咗card payment先

京都→福知山 伯耆大山→出雲市

今日除左南海之前打風搞到要取消之外仲有好多度都搞開放日，呢排去日本既人有福了

如果可以一張圖可以有埋私鐵既話 應該有一個完整既紅圈

有用的網

終於入完
原來我7日內已經坐咗接近5000km里數，張pass真係好抵

悲劇嘅19.85%
計埋津軽海峡線應該有20%
同埋好多都來回咁搭過不過只當一程咁入

有次關西東京加北海道
結果揀咗21日jr pass

今日坐埋呢抽野，入面靚到好似800系咁

其實如果係12月中既話, 日本東北會唔會落雪

6300系6354F 京とれいん

我12月尾去，睇過去數據好似都落得唔多

靚過800系

未去過東北 北海道 北陸 九州 中部

整體得10.082%

除咗北海道之外同你一樣 加埋沖繩 山陰 信越

全日本落雨無野好做，走去坐五能線
之前都未坐過全條，次次都係坐到去十二湖

臨時列車，今朝起身先去ekinet book 都大把位

坐蘋果號有蘋果汁送 扣返150即係370yen指定席

然後坐左陣先知佢只係得個名叫五能線 其實佢係奧羽本線快速

仲想問班車點解兩個幾鐘行晒成條五能線

又唔係得個名嘅
秋田～弘前點都係行奧羽本線
之後會直通五能線各停至五所川原駅
途中仲會係林崎駅停車20分鐘去摘蘋果

南海本線樽井～尾崎駅間最快今周初運転再開
暫時會用上行線路作單線運転
而下行線復舊時間預計需時一個月以上

好在我係去弘前，如果唔係就柒晒
BTW，miss hirosaki會喺弘前上車跟埋去摘蘋果

九州咁落力做宣傳好難唔多遊客, 指宿玉手箱架車都算特別, 同埋沿途風景良好都ok既
由布院之森就真係一架綠色特急同冇風景睇

我未去過山陰 北陸(金澤/富山) 東北 北海道

巴打覺得日本最複雜既路線係邊區？
九洲？

支蘋果汁麻麻地好飲

有冇發覺啲廢老鐘意數仲有幾多個站落車
如果睇錯列車等級就仆得街

acure 係JR東日本自己牌子

佢支季節限定既王林蘋果汁幾好

講緊路線圖複雜，定係時間表(運行圖)複雜？

路線圖

20分鐘摘蘋果咁快手？
個果園喺個站隔離？

首都圈先係地獄

山手線左右兩邊各有一條切線(埼京線同京濱東北線)
再加湘南新宿線、上野東京線2個運行系統嘅切線
而呢2個系統直通嘅線路唔止1條
呢班車去高崎 下一班可以去小金井

例如你想喺上野去品川
你可以有最少3條路線去(已經未計搭新幹線)

唔怪得個個站都有呢個牌子嘅vending機

可能係摘好哂擺喺度排隊拎

仲要係第一個支援suica 俾錢

之前係秋田買過，支野酸到............

順帶一提 newdays 便利店都係東日本啲子公司
之前跑HSF 吸印全部都要入去換獎品

我都係選擇咗去到比錢，但佢照hold我錢，打上hotline問，佢打死都話佢無hold到我錢，之後我同佢講我搵visa幫我問過酒店，酒店話佢無hold過我錢，之後佢先話幫我搞退淨hold一條，扮撚晒野

我喺青森a-factory買過支
飲落會真係好蘋果味
完全唔會覺得佢溝咗糖水
不過好難飲

當買個經驗囉...

越複雜越興奮

山手同京濱東北都係黎邊架上邊架

第一次唔識就等山手線
見架京濱東北又好似同一目的地
第二次就識架京濱東北

有時京濱東北多人
山手有位坐寧願慢啲

講複雜東京認第二，冇地方可以認第一
張路線圖加埋地鐵私鐵，直頭係

論複雜我覺得metro加都營先頂級
左穿右插亂鳩咁嚟
仲未計運營上同私鐡直通運転

想知複雜成點 可以睇吓呢位鬼佬整嘅關東地區鐡路圖

不過阪環搭車既複雜程度都係打大佬級，隨時搭左架車轉左出阪環以外既地方。仲未計同一個位唔同綫用唔同站名

首都圏唔同路綫系統都有自己既月台，相對簡單啲

張圖FF嘅
京葉線由東京向西伸延到立川
武蔵野線由羽田>鶴見>府中>新國分寺>...>京葉線>...>立川

葛西臨海公園見到東京中環狀線即刻閂咗佢

港鐵化東京地鐵路綫圖

[edit] 再睇多眼有畫埋宇都宮市輕鐵都ok嘅...
返去望下

據鬼佬所講係包埋自2010年起各條興建緊 計劃緊 同尚在構思階段嘅路線
所以望吓參考吓就好

btw都係拋嚿磚啫 網路上又真係好少見有齊全路線嘅首都圈路線圖

請問線路支障係咩意思?宜家架車係奧羽本線上行到妹下妹下咁，點解過左出事果個站都重係得咁慢

有外來物入咗路軌範圍
好似石頭、木頭、沙泥、動物......

えきから時刻表HOME > 東京都（路線図）

已經冇將地鐵線擺埋落去

講複雜東京真係贏晒，上次同ex去東京，其中一日分開行，打算近近地坐橫須賀線，預備上車前睇多眼班車係去邊，見到竟然係去成田，好彩無上，如果唔係都唔知點算，就算見到佢寫下一班車係去東京都唔班玩啦，拿拿聲去坐翻山手線就算

佢個單好似有架車入左站既路軌

車停左係路軌上面?我架jR過左鶴形站好遠啦都重係行下停下咁

首都圏啲車睇目的地就好似好遠、唔知喺邊、唔啱路咁，但係月台本身指示牌都好清晰，例如乜乜方面，通常都唔會好複雜

總武線快速真係黐線，上下行都直通，又分開唔同方面，勁易坐錯車

奧羽線唔係全部雙線，有機會因為要就對頭車而慢駛

總武快速線還好

湘南新宿Line兩端每端可以直通兩條線，有普通快速特別快速，路軌仲要同埼京線share，啲總站名又唔多出名

多數人搭去觀光都係去下鎌倉，咁南行得直通落横須賀線一個選擇，應該OK既。

如果去機場都好簡單，目的地牌都係直接寫成田空港，其實唔難

斷估你觀光都唔會搭到去直通嗰部分掛，佢都係去到大宮先分宇都宮定高崎線姐，去鐵博應該唔洗返，淨係分返呢班係出城定入城就OK

打錯，係唔洗煩

去大宮梗係新幹線

利申試過

睇邊度出發。住新宿池袋就湘南新宿ライン唔使轉車

入左卡之後
先醒起可以喺電話入面開新卡

試過x2，E5同E7 green car

平行時空可以搭上越新幹線

坐住琦京線幻想住先，反正係替代品

識貼梗係貼 Meik Design

上野東京線大多你一條常磐線

我記得佢係有三個總站，個次仲要係係日本第一次自己坐地鐵，差啲比佢玩死

一邊直通橫須賀線，一邊就直通成田線、內房線同外房線

重有特急

成田線個形狀已經奇怪
我都未研究到佢搞乜鳩

試過大宮返東京，懶得劃位，見有自由席就上。

試過やまびこ＋つばさ
最後上咗E3系

今次去一定要坐E3，上次去到見到坐唔到

唔難理解，一條主線加兩條支線
不過唔明點解我孫子支線唔獨立成線姐

果次跑唔切睇住架つばさ開走 ，結果坐返とき E2

原來係咁

食個兒童餐都要抽

香港出嘅時候已換左923, 今次中埋922

Btw 有無人有興趣，HX delay 左四個鐘，悶到去T2遊車河

咁樣理解總武線快速同成田線嘅運転系統有冇錯？
成田線：
千葉～成田
～佐原～銚子
～鹿島神宮 (鹿島線直通)
～成田空港 (空港支線)
～我孫子 (我孫子支線)

橫須賀・總武線快速：
久里濱～東京～千葉
～佐倉～成東
～成田～鹿島神宮 (成田線・鹿島線直通)
～成田空港 (成田線空港支線直通)
～蘇我～君津 (內房線直通)
～上総一ノ宮 (外房線直通)

香港有出過？

大阪好天都要DELAY

打風？ 腥梘航空內部打風咋卦
偉大嘅UO都走晒好耐嗱

下午果架都DELAY咁耐

你哋覺得犬山值唔值得去 有日喺名古屋多咗出嚟唔知有咩做
市內嘅之前去過哂 啲城堡都去咗好多個

絕對值,淨係登頂睇木曾川景都正~

今朝已經話Delay到夜晚先係香港出發
可能太保守

去下明治村
都有舊火車、電車睇

機師唔冒險

犬山遊園睇馬騮

睇返東京站時刻表，總武線快速基本係多去千葉、成田空港、君津既班次。去成東同鹿島神宮班車都係本身連結住去成田空港既快速，一日各一班。日常就咁搭真係唔複雜

姐係你唔搭去到中途津田沼就完既班次既話，上邊班車都可以去到千葉觀光，如果你要去成田拜神既話咪淨係簡搭成田空港既班次，咁樣諗就簡單好多

如果喺湘新同埼京線共用月台啲站等車，你搭乜都可以去到大宮。如果發現上錯埼京線既話，咪喺赤羽轉返快啲既湘新／上野東京Line系統既車就得，不過車身顏色咁大分別應該唔會錯

同樣地新橋、東京站月台都好難話上錯上野東京Line去常磐線，因為車身真係唔同色，同埋地下排隊記號都分左色

[edit] 不過蒲蒲線軌距,線路容量同地下建設原因唯有旨在轉車, 京急大師線延長成本對一間私鐵嚟講唔抵, 所以JR做南武線羽田延線諗得過 (羽田Access線本身貴, 特別同東京Monorail有啲重疊嘅東山手走線; 未來重有都心直結線競爭下食返現有埼京線-臨海線-京葉線-總武線系統條水易啲), 配合川崎市發展殿町 (夾唔到時機起行車鐵路兩用橋唔緊要, 代替到地下段同穿插水底嘅隧道夠晒慳)
講東北北陸新幹線直通羽田新幹線其實變相直通一小段東海道新幹線(借用車廠支線); 正線加埋武藏小杉站個轉車安排就perfect

張圖啲計劃唔係亂畫㗎, 唔好在啲解構/詮釋/演繹 (屌有川崎市營地鐵...)
聽日或者搵日得閒逐點逐px睇晒佢
之前有人貼過定喺唔知邊度見過冇深究, 話明做資料搜集研究返嚟暫時睇落冇咩驚喜或者新嘢未聽過

香港地理同鐵路網咁簡單啲路線名同車站名都唔好得幾多

品川站搭Hitachi/Tokiwa爽

又一款kiha 183退役

突然間好頭暈

星呀星 你無事呀嘛

我暫時重頂得順

睇黎都係無我嘅事，我都係出翻去坐山手線算

渣ga

坐大阪環狀線啦

大阪環狀線都唔簡單喎，剩係關空紀州路快速已經考起某d人

都有一大堆黃泉路快速

笑左出黎

離心力好勁
坐坐下會唔知fing 咗去邊

好似南海嗰架咁
飛越奈何橋

都算好彩，咁樣行過都冇出軌跌落河

Smart-EX app已經上線啦
iOS:
An:

出事上國際新聞

有冇人4/11去EGL恥笑因鐵？

東京 大宮 23 分鐘坐到熟

博多

我都估係

有啲想去

東京上野gran class

做咩

梅田客永遠坐唔到入機場

我反而覺得大阪環狀線唔算太難，上次去大阪無咩事發生

都市傳說？

迷離日出康城啲friend

搭上一個站去新大阪轉はるか咪無事囉

坐咗倒頭車去京都

btw最難都係天王寺嘅部份啫
天王寺駅始發(一部份京橋始發)嘅環狀線內回列車行完一圈之後就會直通大和路線/阪和線
情況同內回各停會係西九条駅直通ゆめ咲線去環球影城一樣
直通埋関西空港線嘅列車會係日根野駅同去和歌山嘅解連結 車內/駅內放送都會不斷重覆前4卡後4卡分別去邊
咁當然 同有成個獨立運転系統嘅山手線比嘅話就一定係後者易理解得多嘅

悼念快變JR札幌

去米原
但真係唔奇，上次新大阪上haruka入京都總站(不停高槻)，查飛都問我係咪京都

はるか唔停大阪真係好on9，雖然無得佢停

要行梅田貨物線嘛

一個月台做晒兩個方向，心急唔睇水牌好易上錯

大阪去京都
搭特急而唔搭新快速是常識吧

等多10年啦

想問下點自已上網俾錢book玉手箱號

都係因為環狀線轉唔到入東海道線

スーパーはくと/Thunderbird

登記咗

有pass 都用唔着

最火爆的東海道‧山陽新幹線線上預訂APP上線啦

上九州官網登記，再預約

因鐵又黎料

閹掣

即開住車都要踏實？都幾辛苦

10/15 一般公開

好似仲有

仲有くろしお こうのとりびわこエクスプレス

正 ，無浜松工場咁單調
不過近排成日落雨，參觀都幾唔方便

我都覺 長期要比力踩住 仲要係長途車 真係

Kuroshio唔係班班到京都，同埋佢都唔經大阪
btw Kounotori唔係全部只到新大阪咩

有時見到d司機響先踩

睇錯

btw biwako express停既站同新快速差唔多

同返屋企Liner差唔多

其實點解北陸咁少機場
小松已經算最大，但都係好細

好耐之前第一次坐新快速，佢快既程度係令我覺得架車會出軌

用特急標準咪應該貴d？

特急券

但真心正

自身40，但再上10％好似好難

所以應該貴d？
search過差唔多既路程(大阪-近江八幡，坐Biwako Express，82km；同湘南Liner(東京-小田原，83.9km)
結果基本車費係一樣(1490yen)，但Biwako Express貴670yen

特別係京都坐去新大阪，
1067mm行130kmh，好不安

如果坐擺式列車重得了

本身びわこエクスプレス都係liner換車而升格上嚟
比往來米原大阪嘅新快速只係再停少3個站
所以一日都係得1往復再加多班大阪～草津嘅短棍夾埋3班

就係坐住架223系開到130先好不安

我既意思係坐擺式列車你咪會更驚，223系呢d已經算定架喇喎

其實咪變相加價

中國特色既特急列車
唔聲唔聲同你飛站

但係擺式多數有得坐，同埋車架靜好多
但223系企位，同埋好嘈

呢樣又真，特急列車普遍靜好多

驚佢解體

入住咁多先
成日都唔記得入私鐵

而家電話入面開卡，咁關西、九州人咪可以開SUICA用Apple Pay？
JR東咁醒

難記好多，近乎冇組織
有suica 紀錄會唔會有幫助？

同埋有啲站臨入站路軌會少少S形黎就個月台既位，速度限制本身又唔慢，新快速好快飛站個陣會feel到向橫chok左下

笑左

沖埋涼先好野

唔多覺

未開車已經9衝去沖涼

得18.1%私鐵
不過JR得10點幾

有專用 回數特急券
除番開每張都係500-700yen

香港大直路都可以橫chok 啦

多野睇過仙台好多

啲車delay咗追唔番時間
索性之後停少個站

睇得出佢哋調度列車方面好唔掂

嚟緊12號到熊本

例唔知"特急點解"

[edit]

我諗除咗日本鐵路迷，唔係好多香港人知道“特急”全寫係咩

特急=特別急行？

利申，非鐵路迷

請以快至慢排列以下各種京成列車：
特急、快速、Skyliner、普通、City Liner、Morning/Evening Liner、通勤特急、快速特急

非鐵路迷
btw 呢個post都幾 鐵路迷向

Skyliner > City Liner = Morning/Evening Liner > 快速特急 > 特急 > 通勤特急 > 快速 > 普通

利申：憑記憶，冇睇答案

請問通勤特急 快速特急 同特急有乜分別

唔使知, 但一般搭特急都應該知架列車係豪華優等

Chi-na wfc, 可以討論返正規嘅千鳥停車/跳飛機車種

車上屈你買特急券

宅急便咩

支那特色就係你估佢唔到

名古屋岐阜新快速行幾多？

120

高下立見

呢啲字眼都係鐵道公司自己鍾意點定就點定，無話邊款套用喺其他公司都會一定係最快，要睇番唔同公司既路線圖停站準則。
通勤乜乜就係上下繁先出，可以停多／少站過本身既種別

通特多數係市中心主要幾個站，之後一直skip到一個比較遠既城市，例如成田、千葉，之後站站停，比放工既人落車番屋企。
停車站主要集中在條線頭尾

名古屋 - 岐阜
20分鐘 470 Yen 30.3km

又平又快

京都-大阪
28分鐘 560 Yen 42.8km

河原町-梅田
43分鐘 400 Yen 47.7km

原來係咁
唔該晒

好似東京咁中央本線一過八王子高尾即刻變左鄉下

不過間間個準則都唔同
例如我一開始以為準急係準特急，點知係準急行

假設由池袋上西武，同一時間發車，以下邊部車會最先到達小手指駅？

各停、急行、通勤急行、通勤準急、準急、快速、快速急行、特急（假設停小手指）

假設特急停就當然係特急
跟住係快速急行 通勤急行 急行 快速 通勤準急 準急 各停？

快速急行掛

咁平嘅咩
返去Check 下record 先

咁樣先啱
btw準急通常都係解次一級嘅急行 準特急就真係只叫準特急
真係人都癲

JR京都線分快速A C E F G H I L
算唔算好複雜

人哋嗰個係路線代號
A=琵琶湖線+JR京都線+JR神戶線+部份山陽本線+部份赤穗線

買左12月名古屋 除左白川鄉之外無乜好去
諗住買全國pass去東北點睇 同埋東北有無sl坐?

有幾架，自己睇下

新快速

...
準特啦準急...

唔係幾，係差唔多全部都係講鐵路
不過當學下點坐車都好

[/quote]

準特急好少見
其實搞到咁複雜又準又特真係睇到頭痛

準急反而比較常見

準特急好少見
其實搞到咁複雜又準又特真係睇到頭痛

準急反而比較常見[/quote]
譯英文先好笑

準特急好少見
其實搞到咁複雜又準又特真係睇到頭痛

準急反而比較常見[/quote]
有咩? 都唔明點解到...
噉前新幹線時期在來線做常速長距離城際運輸就需要呢個分級

準特急好少見
其實搞到咁複雜又準又特真係睇到頭痛

準急反而比較常見[/quote]
現時得番京王有運行準特急呢種類別

係"區間","準","半"好笑
譯英文用"limited"同"special"分得幾清楚, 只係到私鐵速達特急又直接譯咗做"express" (京急噉幾離譜...)

Local
Rapid
Semi Express
Express
Semi Special Express
Special Express

京急隻隻都叫express
エアポート急行：Airport Express
特急：Limited Express (Tokkyu)
快特：Limited Express (Kaitoku)
エアポート快特：Airport Limited Express

現時得番京王有運行準特急呢種類別[/quote]
唔記得咗...
京王唔想改現有特急同急行名用快速急行都得

[edit]
唔記得咗...
京王唔想改現有特急同急行名用快速急行都得[/quote]
[edit] text-based quote 麻撚煩

[edit] text-based quote 麻撚煩[/quote]
[edit]

[edit] 屌你mobile個preview壞嘅

最後橫須賀班美國佬全部用顏色來分

不如全部用日文算啦

Airport Kyuko
Tokkyu
Kaitoku
Airport Kaitoku

唔記得咗...
京王唔想改現有特急同急行名用快速急行都得[/quote]
我坐過京王線，佢啲分級真係好煩，連好多日本人都唔識坐，我個站正常得各停車，但特別日子有啲特急會停，結果好多人係前一個站落車等下一班各停

同埋講JR
好少講私鐵

幾有趣

冇辦法 廣域定都內移動都係坐jr多

臨時停車噉係佢宣傳或者資訊不足, 唔關車種事嘅

其實185系下年會退，用中央線堆E257代？

未有消息

唔係既
京阪神同名古屋都係私鐵嬴
東京私鐵都唔錯

短距離當然坐私鐵
去東京 大阪坐私鐵多過JR

啱啱check咗張suica
真係560

唔平冇人坐

上次去京阪神
阪急阪神京阪近鐵南海全部搭晒

JR淨係搭左嵯峨嵐山到馬堀一小段

560算貴啦
京阪同阪急只係400﹐比新快速慢d但直達京都中心地帶

不過無坐過阪急 阪急車就有坐過
JR我係京阪神都係坐得兩次

真係完全搵唔到佢有寫拎JRP可以平日買假日飛，但係比張PASS佢睇又真係買到

有次chok 到個車費bug

關西機場去丹波口 2160yen
關西機場去京都 1880yen
京都去丹波口 140yen

喺京都出一出閘仲平
關西版上水

咁着數?

原來有得咁

560但係京都站唔係中心地帶，雖然快
京阪400平，又去到河原町，不過梅田就遠少少

所以JR出咗隻回數券，記得除番每張唔駛400yen

睇下去邊囉，如果轉巴士，就京都站方便少少
如果去市中心，就河原町

昼間特割きっぷ 京阪神地區專用
平日10-17同星期六日全日可以用
京都<>大阪除返開350yen一張
上次係金券買左張400yen

不過呢隻飛玩到出年9月30日就唔出lu

其實好多呢D情況

天王寺～大阪 190円
大阪～京都 560円

天王寺～京都 920円

大阪京都560係jr對抗私鐵既定價黎
本身即係仲貴

560yen係正價
票價本身有特定基準，唔減得
於是就出咗上面所講嘅回數券，嚟同私鐵競爭

JR種別係按車費區分
(即係唔好意思收咁貴就叫急行 收貴d就叫特急)

其他私鐵就係任佢up

miss 左

台灣人啲blog到成日見人講，如果坐一半買type b/c 1000yen好抵

31/10 209系500番台モハ209-501解体作業

新手將會遊大阪,有一日要 由 大阪難波 去 舞子(參觀明石大橋) 要0910am 到
最快方法係咪

1.御堂筋線 ~> 梅田
2.梅田(東海道、山陽本線JR )~ > 舞子

咁?

bingo

呢個位真係唔識影，點解啲人可以就到無電線

問多少少野
大約幾耐左右? 因為我望google 寫大約1hr20mins 車程
朝早坐車 係咪番工時間 多唔多人?

入到去剩係見到佢既秋田犬poster陣,都唔知係sell緊條線定sell狗

坐阪神係咪時間差不多

影完內陸線最易去既兩個點

預埋轉車時間個半鐘內
朝早返工時間當然多人d

又或者係大阪難波坐阪神去到神戶再轉車去舞子公園站，時間差唔多

新手想問測鐵道速用咩apps

Android 撚同求

用開呢個

原來長野pass可以坐北越北北線，反而全國pass唔坐得

坐到阪神尼崎轉直通特急應該好過喺神戸三宮轉，本身大阪難波既快速急行班次唔多，喺神戸又多人上車去山陽方向，會無位

結論係咪唔想煩既 就係難波JR 算?

起碼要轉2次車

唔知算唔算

留巴士位 由藤沢上河口湖 呢條線個網又冇英文 就咁send英文 email 問佢
佢又肯用英文覆
叫我照打 日本電話
原來個邊會搵到翻譯 係中間 幫你同個staff留位

個感覺好新鮮

但係我on9 講完一收線先記起留早咗一日 又要send email 問下點改遲一日

叫visa 白金助手book 咪得囉

JR難波不了，偏僻到

成日以為係貴卡先得
聽你咁講一search 先知我都得

下次試下先

呢個站真係奇撚怪
又冇乜人用
除咗樓上酒店住客之外有咩人會搭？

利申：樓上間酒店幾正 住過幾次3人房

阪神電車-尼崎轉直通特急往山陽姫路

等開通北梅田有haruka特急穿過應該先旺

我都住過，又係住三人房
不過出入機場就唔會搭JR，隔離OCAT機場巴士太方便

JR難波嗰個位自成一角，好難吸引到人行過去

同埋大阪站轉車永遠都超多人，新快速要去車頭啲位先有位坐

咁樣去 好過坐JR?

前/後面展望

差唔多 但係你轉少一次車

轉一次車就去到
搭JR除咗要喺大阪梅田轉車，新快速係不停舞子 要轉多次車

咩app 黎 bro ? 好似幾實用咁

就根我果個 就算唔坐JR 橫惦都好似差唔多
新手第一日去日本 見到呢D鐵路 就頭都痛埋

尼崎要行上行落轉車
係西宮企係原位就得，仲要快速急行下一班理論上一定係特急

Yahoo 乘換案內

jr快速同阪神特急好似差不多

尼崎可以穿過停喺中間路軌既普通車廂去另一個月台，唔洗上落（個站類似火炭／大埔墟設計）

同埋阪神難波線啲車好多都淨係去到尼崎就完

尼崎站④號線與⑥號線的相互換乘方法

小田急電鉄今日宣佈世田谷代田～東北沢嘅間嘅四線化會係下年三月中旬正式啟用 代表小田原線嘅四線化工事全數完成 同時公布新嘅時刻表修正
1. 全日列車運行本數大增
2. 新設新宿～多摩線直通急行及快速急行 多摩急行 多摩線～千代田線直通急行及新宿～多摩線準急取消
3. 快速急行全日加停登戶 急行平日晚間下行列車不停経堂 準急加停千歳船橋 祖師ヶ谷大蔵 狛江
4. 準急全列車直通千代田線 日間新設向ヶ丘遊園及(土休日限定)成城学園前～千代田線直通班次
5. 新設通勤急行 通勤準急 朝早通勤特急Romance[Morning Way][Metro Morning Way]
通勤急行：唐木田/小田急多摩センター→新宿
通勤準急：本厚木→(千代田線直通)
特急Romance[Morning Way]：秦野/藤澤→新宿
特急Romance[Metro Morning Way]：秦野/藤澤→(千代田線直通)
6. 特急Romance[箱根號][超級箱根號][Metro箱根號]增發 所需時間短縮 箱根湯本發尾班時間延長
7. 土休日新設千代田線～江ノ島線直通特急 Romance[Metro江ノ島] 新宿～江ノ島線直通快速急行大增發
8. 全線服務時間延長 各駅始發提早 新宿駅終電推遲

改正後嘅路線圖

東日本既pass包左好多私鐵係全國唔包既

正常嘅 就係靠呢啲引你用
全國pass包埋堆私鐵就未免太著數

Metro唔直通多摩線真係
好頹
本身直通運轉入小田急D班次已經唔密

田北辰：時值票價

agger
全國pass拆數已經麻煩

其實都冇諗過全國pass會包
不過最奇怪係全國pass包JR巴士但東日本唔包

JR東Pass包左大部份本身係JR既線

呢個又係奇怪

多摩線除左sanrio就真係純住宅區，平日非繁都應該無乜人入去，入面啲師奶都係出新宿shopping多過入千代田線商業區／原宿掛

直通運轉其實應該長距離會好少少
起碼發揮到效用
宜家個勢佢似係想加強短途直通運轉服務

問題係首都圈好多直通都係用黎減少轉車人潮，多過長距離。本身地形已經搞到地鐵迂迴曲折，仲要站站停，好多時都無人想去直通路綫打後咁遠既地方

究竟果個踏切開定關既時間多？

武蔵野線 E231 系 MU2 編成投入服務

邊個

JR東既PASS得東京廣域版包大宮到鐵路博物館呢段又係奇怪
其他貴咁多但唔包
岩岩去用東日本南北海道PASS要特登買兩程飛

佢包果堆都係新幹線通車之後既並行在來線

諗起小田原線朝朝200%

咪新宿果個

多摩線未延長冇誘因, 京王相模原線直通噉就好做

坐過北北線美佐島出返越後湯澤，用JR pass出閘無補到錢 過後諗返咁樣其實係不正乘車(自膠 x 1打)

照咁睇如果起點終點都係JR同私鐵共用車站，用pass入閘出閘但坐私鐵，咁樣偷雞佢除咗車上查飛如果唔係無辦法check到?? (純討論，並非鼓勵此等偷雞行為）

睇番工程嘅資料，到時東北澤站嘅線路配置會係外側急行線 內側緩行線
而代代木上原站嘅配置係外側往新宿 內側千代田線
以路軌使用效率嚟計，緩行班次直通千代田線會比較好

臨海線同JR京葉線嘅新木場站係打通定係分開?
如果係分開就當我冇講過

分開

講起呢樣野，我就要講番，
我之前用Suica新木場（臨海線）入閘，去涉谷用PASS出閘，
即係我張Suica無出閘，
早排去九州，張Suica坐到巴士但入唔到鐵路，
之後佢睇番張卡係新木場入左閘，
話要去番臨海線解卡，我用到張卡得番1 Yen之後買過張Sugoca

tokyo wide area包埋富士急行線tim

用東京地鐵Pass由副都心線去中目黑、惠比壽可以用東橫線

職員問到照話係半蔵門線轉日比谷線到

日比谷線北千住用東武轉落半蔵門線都得

其實私鐵有自動入閘機而果架唔係有料特急應該都好少查飛吧...

上次我係津去伊勢出入閘都係近鐵PASS,但走左車就去隔離坐JR快速みえ自由席冇人查飛

早前提過京都地鐵巴士日券改名減價將會係下年3月中旬起實施
其中巴士一日券會上調至 ¥600
但地鐡巴士通用券就分別下調至 ¥900(一日) 及 ¥1700(兩日)
京都市交通局希望透過改名同價格調整 增加通用券及地鐵嘅使用率 從而分流及舒緩市內巴士嘅擁擠情況

『市バス・京都バス一日乗車券カード』(¥500) → 『バス一日券』(¥600)
『京都観光一日乗車券』(¥1200) →『地下鉄・バス一日券』(¥900)
『京都観光二日乗車券』(¥2000) →『地下鉄・バス二日券』(¥1700)
* 小童券半價

京都巴士真係冇眼睇
又唔係分段收費搞乜鬼落車俾錢
慢到仆街

鐵道post有冇機會有JRE001包膠

所以前嗰排都已經係100號系統『洛バス』進行前上後落嘅實地驗證

落車嗰陣後面啲人行上嚟
司機位嗰度又窄
架車又滿
逼餐死

南海本線尾崎～樽井段尋日開始恢復單線運行 但因為信號系統等相關設備未set好
所以可以好難得咁睇到駅員以指導通信式閉塞運行列車嘅情景

所以永遠坐前面企前面
坐後面真係除非冇人或者尾幾站先落車

當然最主要原因都係京都人滿為患

第一條片個指導員(戴紅色臂章) 好似突然醒起自己要上車

一人多 坐後面落車果陣真係すみません す到落車

//涉事的 5603 編成是多災多難的列車，曾經因全車廿四個煞車零件全數損毀，衝過道岔更差點撞向另一列車，亦曾試過自動廣播裝置失靈，車內通報裝置失靈，及多次因不明原因的列車故障。

係咪應該拎去拜下神?

JR東日本最新路軌輸送車キヤE195系
係以JR東海キヤ97為基礎嘅耐雪耐寒對應車款

點解整咁耐

hakutaka年代試過 坐指定 車長數啱人就直行直過

就係搵野黎搞
一條指令核對幾次 同上級唱幾次
加一堆手續

行呢啲代用模式都係小心啲好
一個溝通誤會都可能導致意外

加上呢啲模式十年都未必用到一次

前幾日去咗只見線

識人打完風去，成條只見川都係泥水

問清楚

若搭乘 μ-SKY、部分為特別車廂之快速特急和特急的特別車廂時，除了車票以外還需要 360 日圓的 μ 車票 (頭等車廂車票)。(頭等車廂車票以暱稱「μ 車票」之名販售。)

我係名鉄個網見到 即係快速特同特急有μ字既車廂先要補錢？

唔該

μ車廂先要360

住邊？

唔該

無錯，其實你當佢係JR既指定席就得
而μ-sky係全車指定席

我9號先去唔知會唔會太遲

冇問佢

呢架今日撞車

我去果日水都唔太清
我住會津若松一早爬起身搭頭班車，然後行上去

好似遲咗凍，葉遲咗紅？
你上網睇下

車撞車定點

３日午前１０時１５分ごろ、熊本県八代市坂本町のＪＲ肥薩線佐世野（させの）第１踏切（警報機、遮断機付き）で、立ち往生していたトレーラーに人吉発熊本行き上り観光特急列車「かわせみ やませみ２号」（３両編成）が衝突した。乗客６７人のうち１１人が軽傷を負った。

ＪＲ九州熊本支社によると、トレーラーの荷台に載っていたショベルカーの一部が遮断機のバーにひっかかって動けなくなったため、トレーラーの運転手が踏切にある非常停止ボタンを押そうとしたが、間に合わずに衝突したという。

事故の影響で肥薩線は八代－人吉駅間で上下ともに運休している。

２両目に乗っていた６０代の男性は「列車が警笛を鳴らしながらブレーキをかけて減速し始めたが『警笛がやけに長いな』と思って窓から前を見ようとしたら、ドンという衝撃があった」と衝突の瞬間を話した。

現場の踏切は幅が狭いうえに、踏切の前後で道がカーブしている。近くで事故を目撃した住民の男性は「大型トレーラーが踏切から完全に出られずに立ち往生していた。列車がもう少しで止まれるかなという感じだったが、ぶつかってしまった。それでも衝撃音はものすごかった」と話していた。【笠井光俊、中里顕】

呢個位邊站落行再行？

今次真係往生
九州另一隻新金蛋都瓜埋

只見川鐵橋位四五日前無乜紅葉要再去早戶，會津川口依類深山區先多
影鐵橋既會津宮下或者會津檜原都得，因為行去 view point 都喺咁遠
早排落完大雨上 view point 條山路梯級變咗爛泥

我會津宮下上，走另一邊會津檜原落。
強烈建議唔好行會津檜原果邊，一來要入隧道，好撚驚…二來個站係咁

真係只係咁，乜都無！
真係只係咁，乜都無！
真係只係咁，乜都無！

中晒伏(無做好功課)，因為車好疏班次，休息室一個，站外面全部只係民居。最後我係果到瞓咗下，上下網一個鐘。

另一邊(宮下)後來睇返，都叫有啲舖頭，同資料館咁嘅嘢，同行上去條路都易下所以另一邊啦。同而家有接駁車上去個汽車休息站，懶行搭車就得

至於 西方 ，睇直線距離最近，宮下行過去時見佢上返公路斜啲難行啲。

我兩邊都去過，第二次行去檜原行落去影橋下
雪地

檜原影橋下條路變咗河行唔到
行去西下條路最西
檜原上條斜路辛苦啲但睇你去唔去睇橋下
所以我檜原出然後宮下走仲夠時間食飯

好炒唔炒炒正架d&s
jr九州今年都幾多災多難

仲要係代行

有無巴絲打用過「青春18」

近排搵到平機票
打算12月毒拎拎去日本五日
鹿兒島入，大阪出
拎住Pass坐到邊玩到邊

5日用青18....玩唔得遠

個站成個公廁咁

想問下D點難唔難行？
我見條路全部都係爛泥，個friend話要跣住咁落山

我諗我都係跟住條路軌遊，
睇岩D站就落車，影下相，行下，之後又上返車咁樣
我而家擔心既咁樣玩會唔會趕唔切車訓街

你覺得d車有咁密可以畀你咁隨意？

九州南部同山口

有道理，剛剛搵到三個鐘一班嘅JR站
我再度度

仲衰過北海道無人站

只見線其實仲係咪全線通行？

Official 鐵橋 view point 喺典型日本山路幾日都無落雨完全無難度，不過落過幾日大雨就另計會變左做唔食力既爛泥路小心就唔會仆街仆樓梯
橋下爛得多因為響樹林入面同埋有條稍斜既樓梯，同埋靜好多比人打劫都無人救

五日實在太少，起碼一倍時間

只見至會津若松仲喺行巴士，通行有撚排
只見線本身班次疏沿途又少人我驚佢 cut 線都未通行返

只可惜青春不再，低級打工仔無錢少假
都多謝你意見先

去到廣島應該得的

外國人正正經經用pass啦
雖然之前舊登有user九派痴男用青森18日日坐十幾個鐘

咁耐仲有咁多站未整

無睇錯嘅應該喺未開過工仲傾緊而唔喺未整完
原因當然喺無錢
只見線同會津川口仲有個箱用作籌款重建

如果有愛其實無問題，不過前題條腰要好

年紀大左坐咁耐真係好辛苦
幾年前都試過青春十八長距離移動覺得一般攰
幾日前即日來回東京秋田係身心疲累feel

如果坐新幹線/特急個d都還可以，普通車真係唔多掂

英國鐵道情報及旅遊交流區
Abellio-JR東-三井 West Midlands Trains 買嘅三抽 BR Class 230 會喺地方線 Marston Vale line (牛津-劍橋 Varsity Line 嘅一段) 投入服務
[PS] Vivarail成立目的就係要將呢批退役嘅 Metro Cammell London Underground D78 Stock EMU (750V fourth rail) 改裝做 mainline DMU

我就由西方落車，先影後面條橋，再行去電塔底(其實大把時間，我少少急步上到頂都係8點半多d)，影完之後慢慢行去檜原河邊影鐵橋，影到夠再行返去宮下坐鐵返會津若松

即日來回7小時

福島處理核電廠冇哂錢

我都好想試下玩青春18，雖然我都年紀大未必頂得順 ，但一邊坐車一邊欣賞風景個感覺真係好正 (自己應該算係乗り鉄向)

OLD NEWS

＜只見線＞「上下分離で復旧」決定

仲屬唔屬於jr？

鐵路資產屬於地方政府，JR東負責營運
JR北就係想咁樣，但地方政府唔想孭

大家鬥窮

改用巴士囉，廢哂d線佢

JR東咁有錢都想咁玩
一d社會責任都唔想負?

但又咁睇，佢係仆街d既就索性廢線都重得

有左新幹線有冇好d

差唔多，養新幹線好重皮

上下分離 線路歸縣所有 並交由jr東營運
剛剛10月尾開始拆舊橋 預定12月完成
下年春季正式開始復舊工程 目標2021年中恢復運行

JR北海道、経常損益が過去最大188億円の赤字 2016年度決算

JR北海道が平成28年度の輸送密度を発表、JR北海道全体ではプラスも、単独維持困難線区は昨年度比5%以上の利用客減少に！

賺既錢補唔返打風維修同新幹線營運費用 , 不過新幹線載客人數係升緊

正宗旺丁唔旺財

搞成10年先得

直通札幌先發揮到北海道新幹線嘅真正價值
jr北都應該係將公司未來押晒落佢度
問題係本身經營狀況都見晒紅 係退無可退要求政府打救之前仲可以頂幾耐

縮皮變JR札幌

仲有15年點頂

都係錢作怪
日田彥山線又係咁

本身已經係政府擁有

係仆街東海撥錢過去

東海要佢融資借錢起中央新幹線就知

東日西日?

鉄道建設・運輸施設整備支援機構，JR北海道、四國同貨物既大股東，同時屬於國土交通省；重有整備新幹線都關佢事

即點民營化同上市都係政府大股東~

唔係，間野已經無哂JR東、西日本同九州既股份，正式民營化左

其實2間未上市就有?

三間，你漏左JR貨物

JR四國 北海道 同JR貨物應該叫做半民營化狀態
成功扭轉營業赤字 發到股去到交易所上市 咁先算係完完全全嘅民營化

鉄道運輸機構雖然係唯一股東全數擁有剩落嘅三間JR
但始終唔會介入經營 同如非必要都唔會主動泵水嘅

btw 少少 有錯麻煩指正
JR北有所謂嘅經營安定基金填赤 (JR四國同JR九州都有 但後者上市之後仲有冇就唔清楚)
國鐵分割民營化嗰時 政府為咗幫本州以外JR會社嘅鐡路事業達成收支平衡甚至獲利 設立咗經營安定基金 以擔保國債嘅利息收入嚟填補營業赤字
投資額6822億円 長期利率估計每年7.3% 收入足以填補當時政府所估計嘅每年接近500億赤字 可以話等同政府補貼
但事實上 早前當地新聞社報導過話因為利率減少
基金係過去三十年嘅總投資收益比當初估計嘅足足少咗接近4600億円 計埋年頭國土交通省因應颱風災害而追加嘅8億幾円復舊費都仲係少咗接近3700億円
惡劣嘅經營環境 接連嘅各種不祥事 再加上基金收益減少 先搞到赤字居高不下 要左cut右cut慳得就慳盡力節省開支
甚至話後者先係JR北經營惡化嘅根源 點努力經營都好 都唔會改變到補貼減少嘅現況

我係道之駅等到十點食埋飯先走，行到檜原條村邊，得返個幾鐘就無行到。
同埋覺得條路好陰森 唔太敢再行

窮撚恩物 新今宮

先1900yen一晚

點解會影到昭和時代咁

1900仲要連稅?正

冇乜人估到最近10年係超低息環境的

連税，半私家房(公眾廁所浴室)真係好平

啲相係貪得意用菲林相機app影 所以搞成咁

幾有feel

新今宮呢一區本身就停留左喺昭和時代

早前發生事故嘅JR九州d&s特急翡翠山翡翠「かわせみ・やませみ」今日如常運行
但增結車卡就改為一般型嘅キハ47-182
九州傳説又多一項

唔係一卡翡翠/山翡翠+普通車就算啦

btw 睇完九州個網, 睇黎幾架Kiha47系觀光列車(隼人之風/伊三郎新平/翡翠山翡翠/指宿玉手箱)都係share兩架後備Kiha140系, 一架伊三郎新平塗裝(撞左)同埋一架指宿玉手箱塗裝

請問想買廣島+山口張pass邊度買平d？
本身7算幾果陣見klook賣緊$755
到而家跌6.8都係$755

冇錯 尋日因事故損毀嘅其實係後備車 而翡翠山翡翠本身就完好無損
原本係伊三郎新平專用 後嚟轉用做後備車 再後嚟做咗少量改裝share埋比翡翠山翡翠用

順帶一提 所謂嘅九州傳説…

・列車相撞撞到廢車但包括乘務員在內冇死人
・特急車出軌炒落農田廢咗3卡車但冇死人
・用在來線特急做新幹線代行輸送
・豪華寢台列車建築限界測定車
・用特急車係後面推故障嘅貨物列車
・下行列車入錯待避線 爭啲同上行列車相撞

・特急車事故離脱搵一般型車卡頂上←NEW!

有冇人去過橫川碓冰峠鐵道文化村?
值唔值得去?

黎緊plan左去，見到網上行巴打同另外一個巴打去完好似好值得去

LINK?

我見到有試駕EF63

但要先上1日堂再予約

考完牌先可以揸

btw係咪呢個post？

話會搭錯関空／紀州路快速嘅人應該聽下呢段片

ys，最近重有位巴打都出左遊記

仲要等第2日

但好鬼遠呢度

有好多人上錯車都唔聽

所以我特登有晚會住高崎，近d

有冇報名上堂試駕

無喇，之後要落東京

無啦啦黎左東京三日，有無咩高位影到新幹線
之前睇過啲日本仔ig 好似秋葉原同神田站之間有位影，但唔知邊座樓

咁似新城作風嘅

原來係呢架炒咗

鐵路界NWS

因鉄老友

2125本身係後備車？

其實用在來線特急做新幹線代行輸送唔係正常既咩

一定要去, d野實在太正
同埋就算你冇得上堂去揸真車, 都可以玩佢個sim

最早期東北新幹線都係咁，大宮到東京都要新幹線relay號

EGL742

SIM係呢個?

不過其實最想係行下當年的碓氷峠隧道同埋めがね橋

不過冇得就咁過對面就轉到車

睇住佢走狗，個女人愈叫愈走，走埋入線路
女人又入埋去，隻狗又跑去鐵路橋

搞左廿分鐘，而家係上圖既狀態
隻狗其實應該都驚

一直想問: 有冇人聽過 碓氷と彼女とロクサンの。-最後の夜=始まりの灯- 或者睇過原作?

之前第度見人提有啲興趣.

舊筆架山隧道冇得行但轉咗用途幾好

邊度黎

係呢度入面, 係真EF63加個moon做sim既

冇講預約時間,係咪排隊架?

動畫黎?

諗起呢套

按按下按左去睇簿本

清都係老司機

可以上王子站既北とぴあ展望台

> 聽
音聲嚟

唔洗預約，同埋應該冇人排

plan梗月尾去東京
酒店諗住住呢間

想問下到機場後去酒店,係唔伙應該先搭skyline到日暮里,再轉山手線到新宿,最後搭大江戶線到東新宿??

想問下星期六成田第3大樓check out既快慢
我一月中既星期六0820香草落機 有冇可能趕到nex0945/1015成田空港開既班次

好一條水晶球問題，你不如問下班機會唔會delay或取消先

係咪山卡拉冇人人去

vanlia好過uo的

咁想問nex唔預約即場換飛 成功上下班車機會大嗎

應該無太大問題

其實NEX無乜人坐 次次都係即場換位

nex都冇位坐你先要驚
好似都未遇過

其實都好有趣
作者幻想咗如果國鐵無執粒既今日，啲列車係點既樣
橫輕段個故仔翻睇咗好幾次

但賣肉賣到
搞到成套野好低B
雖然你地講講下搞到我又想睇返

睇女啫

想問下有無巴打坐過ムーンライトながら或者ムーンライト信州？ 如果用青春18坐咁係計一日定計兩日？

一日

「ムーンライトながら」で下り（東京→大垣）に乗る場合、日付が変わってから最初に停車するのは小田原なので、小田原が日付が変わる駅になります。 つまり、青春18きっぷを利用する場合、小田原までに１日分、 小田原からに１日分、合わせて２日分を用意する必要があります。
ただ、たとえばその日の旅行が東京から始まるとすると、東京から小田原までで１日分、小田原から先で１日分を使うことになります。東京〜小田原のＪＲ運賃は1490円ですから、普通にきっぷを買った方が、この区間だけのために青春18きっぷ１日分（2370円）を使うよりは安くなります。

上面呢段係話東京~小田原買車飛，小田原之後先用青春18？ 有d confuse....

如果你凌晨12點前坐上車係計兩日

係
但你要預左小田原好多18 keeper捕上車

佢唔係計你嗰程車完結 出閘為止咩

全車指定席 有幾多人都冇關係啦
反正指定席券都係同一價錢 早啲上車好過

唔係可以ekinet訂位咩？不過應該幾難訂

乗車日が翌日にまたがる場合は、乗車した列車が０時を過ぎて最初に停車する駅まで有効です。ただし、東京・大阪の電車特定区間（※4）内については、終電車までご利用になれます。使用當日的有效時間截止到24點整。若24點整時正在列車中，則有效至24點過後的第一個列車停靠站。

所以過左12點係要當另一日
不過特定区間係坐到終電為止

問多樣野 hikari 有冇行李架 我會帶26吋大gip
普通車指定席

去5日東京，第二，三日會去富士山，買邊隻pass好

咁想用到盡張飛嘅話即係要前後兩日都坐長距離，中間果晚就坐夜行列車，好考體力

冇
放最後一排

咁大獲 得最後會有位放？
咁係咪早d上ekinet約定尾位好

係，或者你夠膽既放上頭頂
又或者放自己個位，夠闊的

唔買最好

記得喺東日本/因鐵地頭出飛

Thx 我有睇開你地既post 會向成田出飛
不過搵唔返雪菜巴你之前自製既鐵膠網link 可以post多次？

佢應該唔係指新幹線relay號呢類
而係指發生輸送障害時安排嘅代行輸送
最經典就12年11月嗰次 因為連串意外搞到新幹線博多～新水俣停電
冇耐前先嘗過停電苦頭 做完事故調查編咗應對手冊嘅jr九州迅速安排半個鐘一班在來線代行特急來往博多～八代
全車出動到犧牲埋部份特急定期便都在所不惜 從此成為傳説

正評